拘捕無帶委任證而自稱警員之人仕

無委任證嘅人，在未能確定身份之前。市民有權對其暴力行為作出拘捕，以防止進一步傷害。
基於暴力行為有別於對警察的正常認知，如軍裝警員聲稱無委任證之人仕為警察，而無對該暴力人仕作出拘捕。有機會被視為冒警。

有索帶嘅人識做。

其他軍裝警員，如濫用暴力阻礙拘捕暴力人仕，亦將會被視為偽冒警員，有機會被市民拘捕。

該人等被拘捕後，會有市民看守保護被捕人仕安全。直至警務處長確認其身份為止。

在動盪之時，市民應盡公民責任保護社會安全。

正喎
警務處處長落嚟核實身分

委任證為警務處長簽發

一定要推

推上熱門

lm

推

必須推

我冇野講

以武制暴

full gear點拉

理論上可以 實際上

冒警

集中力量對準一個目標，拘捕後同黨會投鼠忌器。

當有人拎棍打你，而你未能證實該人身份及動機。
你有合法權力去奪取該人仕武器，甚至提升個人裝備去達至對等武力。

推爆佢
人人自救

有傻仔聽你講就大鑊

你可以走，你可以選擇應對。
只係其中一個option.

又或者選擇被不知名人士打。
大聲呼救，向神祈禱，希望佢會停手。

其實無證應該成班人去拉住佢先？

一來無證唔知佢係咪警察
二來咁樣做係咪無犯法？

支持 但點埋身...

如果你可以附上法例條文就更好

無犯法。
有不知名人仕對途人駛用武力，而在合理情況下警察不進行拘捕，有違市民對警方的正常認知。
有需要行使公民責任進行拘捕，以防止進一步傷害。

其實612果日市民因為被大量冒警人員襲擊而自衞反抗，根本唔係暴動。

香港法律係
有人拎棍打你
你係要走
你還手就變打交
都唔知幾多案例

101.在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯
(1)(由1971年第5號第9條廢除)
(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 (由1967年第70號第2條代替)
(3)任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。 (由1967年第70號第2條修訂)
(4)任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。 (由1967年第70號第2條修訂)
(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)
(6)本條不影響任何其他成文法則賦予警員或其他人的拘捕權力。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

當時情況不容許逃走，因為該不知名人仕有繼續追打。

你有晒證據都冇用，放心，唔會拉

最好有條例出處，唔係唔好教錯人....

上到庭一樣會輸
唔信睇下判詞

直接打999懷疑有人冒警啦

冒警好大罪一定要捉左佢

咪膠啦清

大推

上到法庭根本輸硬，咪累死人啊

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動[

判詞?
有幾多單係冒警?
有幾多單係警方拒絕執法？
你拘捕佢又唔係叫你打鑊佢。

有人錯唔代表你係啱

對"影大頭相黑警卧底"係OK，可以家法伺候，法官閣下我點知佢係警察，點算襲警。

唔洗推
而家犬係唔撚會同你講法律
佢地自己本身已經犯緊幾十條法例
你認為佢會比你拉咩?
琴日成班犬未又係冇證
未又係打橫行
安全島未又係照U TURN
算啦 唔好再用乜乜法同犬講

因為佢地自己都冇法例可言

咁當你係devil advocate。
以控方角度去challenge我

點提昇?
點樣變支棍同佢打

唔係家法~ 係有人犯法嘅情況下，拘捕疑犯。
將會交由警方處理

你講中重點。
市民在警方無能力執法下，行使公民權利拘捕不知名人士之暴力行為。

應該咁講
對冒警既人只能以制止方式對待(等同自衛時)
當制止左個陣唔可以再加以武力
咁當然佢反抗就...

Disarm，繳械。
該人仕持有攻擊性武器。

這是正式錄取的警察嗎？.jpg

Push

所以要有證人及其他市民保護該被捕人仕之安全

我冇嘢講

是拘捕 該用武力人士
唔係要打佢

人多最好就是圍人
索帶好平 袋定一包旁身

發夢而已
我冇野講

後面嗰堆人會打埋你一份囉

唔打佢咁點拘捕
企定定拉埋雙手俾你捉?
你郁手就係打鬥唔存在拘捕唔打佢

由6月9到運動完結一直係警察暴動

civilian arrest
你冇証點知你係咪警察

議員都唔會咁做
因為班犬隻可以有十萬個籍口解釋點解冇委任證 / 根本係有 但冇SHOW出黎
然後拉鳩佢果班就會變左襲犬
然後100%告得你入

我明樓豬出發點係好
但唔好冒險喇
因為呢班犬隻係法例保障哂
點都會有原因
同埋根本佢地做既野都唔洗負責
拉你果陣分分鐘開炮都得

而家唔會講法律

pish

十萬個籍口解釋點解冇委任證 / 根本係有 但冇SHOW出黎
呢個真
要還手我贊成但唔好講成合法

絕對存在。
我有無數合法情況下restraint (制伏)嘅經驗。
一隊五個人，兩個捉實佢雙手就無咗活動能力，一個捉頭，兩個捉腳。

correct

尋晚有個落單女警影人大頭俾人捉到 有冇update?

我無野講

你最多可以擋 仲要擋係唔包推開佢
你一還手就已經拉得

重點係被捕人仕受制情況下安全受到保護
目標都係無證暴力人仕

下次嗌 委任證之餘 仲可以大嗌
冒警

擋唔到因為該不知名人仕不斷攻擊
還手係反擊，我係指制伏。

你留返同個官講啦

永久珍藏，唔駛拍警訊

睇下D 狗

揸住個盾就以為自己美國隊長

中國兵仔黎既炸

中國兵又點
佢可以亂鳩打人
你得唔得?

講咗幾多次冒警唔可以用101拘捕令
拉都拉藏有攻擊性武器

機會及情況許可下。

但佢地d狗

會唔會比你地捉左跟住拎張證出黎

話9你襲警？

索帶

[Member]我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你[/member]

你用咩理由都得，記住，你嘅intent係要確保其他市民安全

咁唔通有人姦你老婆 你都要忍？

唔好亂嚟

大家記實警察通例20章，黑警唔出証就打999報有人冒警叫佢派人嚟睇吓

可唔可以咁玩？

推推推

城管出動

其實樓豬呢個IDEA理論上係可行
但前題要犬隻落單既情況

落單得2個情況
一係就平時D人報驚 處理D濕碎野先會落單
第二就會平時公廁都會有D犬係到屙尿

但大多數都會SHOW架喇 如果佢地落單
佢地落單情況下姐係代表冇人會保佢
所以佢地自己都要保障自己

兩回事
你可以打佢
但唔好話合法地打佢

捉到之後邊有機會出證。
你有理由相信，該人仕鬆綁後會有繼續襲擊嘅機會。

高叫冒警！

其實都啱，尤其是而家啲藍絲同差佬一樣咁暴力。兵荒馬亂點識分

制服人人著，著三軍總司令制服拉佢！

推一推

所以香港果種唔係法治 先咁多人出黎
聽日可以立法容許狗隻隨便咬人

推 但係邊條例？ 出埋reference ok ?

大叫 冒警！

一陣比人屈襲警，班友冇性既

佢無證，你叫佢同個官解釋

佢地唔識例 識小小當係，傳下傳外以為係得既.... 樓主傻夠未？

啱呀

無錯 唔一定係冒警人仕

無案例點傻？

唔撚係可逮捕罪行阿 法律大師，唔好再亂咁quote 啦，想累死人？

推！

ok

一部救護車搞掂喇

之前睇過
101拘捕令， 係有限形期
冒警唔夠， 但藏有攻擊性武器夠
好似係

叫警察捉警察？咪玩啦，佢當你傻仔。

呢個要推，下次組團拉假警

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

你call上台有record佢就要做嘢，冇話要佢捉冒警，叫佢嚟撚吓佢哋啫

技術上可行，但係實際上唔得。
係可以用221章101做，但係冒警唔係可逮捕罪行黎(要可以判超過一年)
當然啦，佢話查你身份證唔俾你走係唔係非法禁錮呢? 佢用棍係唔係傷人呢? 打頭算唔算意圖謀殺呢? 呢D全部可以講。
但講之前，最大既問題係，就算俾你捉左一件，佢派條軍裝老散黎，你都要即刻交人俾佢，如果唔係佢可以塔返你轉頭。
呢條例好睇唔好食

無委任証都得，咁下次淘頂帽盾牌就可以話自己係警察啦

咁都得 豬肉榮加個頭盔都得

黑警: (踢人) 你老母丫真係

Source: (02:00)

其實市民有無責任去拉一啲無委任證嘅警犬?
你落孖葉 我就落索帶

push

你錯 係可以用高一級武力去制伏懷疑冒警嘅人員

責任定權力呀?

第二日你咪俾人拉鳩左囉

權力whatever

你同我講法律吖嘛 做咩又搬龍門？

個白衫聽到有人鬧：有牌爛仔，立即發嬲。

你拎佢支棍, 佢咪用高一級武力拎鎗
點同佢地鬥

警員裝備都係落索帶

依啲post都唔知睇過幾多次，黎黎去去都係自己打飛機 ，無人會真係做

你用咩條例拉冒警呀?
法律
講啦

無責任，但有權利。是否行使就隨個人意願。

101拘捕令

你望上對上幾個留言先啦柒頭
101拉冒警
真係邊個唔識字

佢唔會咁多人嘅情況下帶槍

講多啲就會落咗seed
有seed就有機會發揮作用

佢持有武器。對市民作出攻擊。

唔駛燥，藏有武器，襲擊市民。

管有攻擊性武器最高刑罰監禁2年
無牌管有槍械或彈藥最高刑罰監禁2年

我無嘢講

呢件事唯一可能就係要有多啲人同時夠膽做，如果同時有幾百名市民去盡公民責任以公民權利(citizen arrest)去拘捕冒警人士，我相信會令到委任證一事受到關注。越多人敢做，公共成本越低，法不治眾。

法不治眾?
5個人暴動
MK班野拉左幾個,其他人唔拉
一班人衝紅燈只拉你一個都得
唔好彩下個就係你

喂 覆我啦柒頭 做乜撚野靜撚左呀

No thing speak

你講既兩樣同冒警係冇關係
你望撚清楚個標題未

市民有權對其暴力行為作出拘捕

你睇撚清楚個內文未呀？

班無證但又齊裝備嘅仆街九萬幾個走埋嚟時 根本反抗唔到
除非佢哋落單

港法例第二二一章《刑事訴訟程序條例》第一零一條訂明，一般市民有權進行拘捕行動，即俗稱的「公民逮捕權」。不過，行使該權力有限制，不能任意為之。
只適用於相對較嚴重的刑事罪行，例如非禮、襲擊他人等。
索帶準備

你忘記你身後的九萬幾嗎?

明明右邊心口大大個位放證

屌你老母死警犬

人手置頂

屌我淆底 淨係識走

可以嘗試但警隊絕對唔應該使用無編號之警員

唔夠料用101拘捕令有人聽你講就好笑

一個做同一班見義勇為嘅市民做，上庭證供都firm啲

講緊藏械持有武器襲擊

要推

警隊使用無編號之警員市民分不出示威者是否與警察一同執行任務

可以問下無編號既人係咪黎示威

講就易，人地幾條full gear 狗旁住

冇野好講

制服自稱警察但無出示委任證人士。

都係嗰句，機會及情況容許下。
你有十幾20個鐘觀察

帶返張證咪冇事囉

無人帶啵，佢話一個係警察，全部都係警察。

真
因為香港無自衞打人
利申親身經歷

重申，無人叫你打佢，係制伏佢。

其實有衝突時就應該咁做 前排負責拉龜入中排
中排負責落佢妝綁住佢限制佢既行動 最好唔好過份傷害佢 大家都知香港人係好愛護動物既

中國兵都唔會亂打 打到喪 聽命令

制伏期間必定有身體接觸，到時告你襲警又得，告你公眾地方打交又得

襲咩警？邊個係警？
打交？有人證。

單憑冒警係用唔到市民拘捕權，因為最多罰半年。不過遇到以下情況就可以盡公民責任。

第212章 《侵害人身罪條例》 ── 第36條 意圖犯罪而襲擊或襲警等
任何人 ——
(a)意圖犯可逮捕的罪行而襲擊他人；或
(b)襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人；或
(c)意圖抗拒或防止自已或其他人由於任何罪行受到合法拘捕或扣留而襲擊他人，
即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。

第212章 《侵害人身罪條例》 ── 第39條 襲擊致造成身體傷害
任何人因襲擊他人致造成身體傷害而被定罪，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

Thank you

無委任證無編號之人士係示威者黎

反拘捕行動

真係無野講
要盡公民責任

作為市民應該好好保護自己

實際上好難執行，除非佢自己一條便衣行近人群，否則成堆full gear 警察圍住，好難接近佢添啦

大家識做啦

我冇野講，我要拉你！！

一有人開始做嘢，無證人士就唔會再出現

首先你要夠佢哋打，同埋肯定佢哋係冒警，如果唔係你俾佢哋打一身之後再告你襲警

打唔係問題，因為我哋唔主張打。
係制伏
佢無戴委任證，要求下拒絕出示，持有武器意圖傷人etc etc
咁嘅前設都覺得佢係警察?

人多要行動

人多就得

唔夠打都可以幾個手拖手圍佢唱聖歌

點拘呀幾條狗護住佢

行動上不難，自發5人一組
要有固定目標，同步進退

因警員拒絕執法，市民要主動控制情況

問題係而家把口同法庭都係佢哋果邊，佢話拉就拉，之後屈你襲警又易，同埋你唔打你點制服？佢哋郁手打你先都可以照屈你襲警，除非可以isolate到佢哋

i mean實際上你唔會拘到佢

佢衝上前吠兩聲就有其他有no.既狗護返佢去第二排

有無得搵人入紙告佢地 3權分立 宜家好似無件事咁

少一個人用暴力對待市民

即場嗌有人冒警，現場同有冧巴巴報案，畀鏡頭影住，良好公民舉報罪案

一於捉住佢， 懷疑佢冒警。

後果大家都知

正

推
唔好放過任何涉嫌冒警人士

有冇條例條文出處參考？印翻份帶係身得閒參考，保護警察保護自己。

我哋身後唔只九萬幾人，我哋有一百萬，二百萬，甚至更多

但現實情況下，係香港嘅街道上，面對班仆街，我唔係一堆人可以禁住佢哋砌架嘛，係嘅話一人啖口水都浸死班畜牲啦

基木上，因為每一層嘅雙方人數相近，我哋係第一層嘅人同班仆街面對時，由裝備絕對不相近情況下，狗拎住盾，棍，噴霧，甚至電筒照眼，並且有防禦裝備，我哋正面衝突絕非有利

鬼唔知佢哋落單或少數人時，甚至係足夠空間位置下，我哋係幾個人圍住佢，唔好話拎佢支棍，褲都除撚埋佢再彈佢賓周仔添啦

我認同面對班「無牌爛仔」時，我哋有適當嘅自衛方式，但面對琴晚嘅情況，實行起嚟時又係咪咁可行呢

路仲有好長，加油！
共勉之

機會及情況許可下

拿 人數黎講 我地一定多過佢地 問題係 班「冒警」唔會就咁企係到俾你捉 其他人一定會衝過黎幫手 除非我地全部人都唔怕俾人打

機會及情況許可下
無理由自身安全不顧去做呢件事

琴晚好似比個女嘅走甩

其實可行, 加有道理, 佢證明唔到警察, 對於市民黎講, 係會恐慌

如你想投訴警務人員，你可到任何一間警署或投訴警察報案中心提出，或登入警務處的電子報案室，遞交網上投訴表格。

投訴警察報案中心
地址 : 香港灣仔軍器廠街3號堅偉樓附翼地下
（中區警署側）
投訴熱線 : 2866 7700
傳真 : 2200 4460
2200 4461
2200 4462
辦公時間 :
星期一至五 上午7:30 -- 下午6:30
星期六、日及公眾假期 休息

有委任証都可以係假

著件背心話自己係差人 屌你老母

其實係咪只要有人冒警就算佢冇暴力行為都可以直接行使公民拘捕權？

利申：良好市民，只係問下法律問題

要check清楚有無法律責任, 同必須全程拍片mon住該”被捕”人士, 並確保該人士”被捕” 後的安全, 例如會唔會比扮示威者既人打, 製造鏡頭

冇委任證 = 可能冒警
佢打你 你打番佢 = 自衛冇違法
所以大家下次識做

冒警。

集氣推推推

道理上我係絕對同意既 不過依家班警好癲 隨時反咬你 所以一係問下啲法律巴先 同埋到時實行個陣 怕會有同行忍唔住打多一兩下 到時就俾位人入

邊個知佢係警務人員?

以後可以專捉啲無證嘅黎撚啦
直接拎埋對方gear補及啦
唔好再心慈手軟 捉到佢就一野禁佢係地 幾條友一齊圍 一定會重演魚蛋效果

唔得，要罪行可被判兩年以上

最怕香港遲早比啲犬逼到出真暴力

現場報案 懷疑有人冒警

最後要留意的是，根據《刑事訴訟程序條例》第101(5)條，公民拘捕疑犯後，必須將疑犯（或連同相關檢取物品）盡快移交警察，由警察帶往法院提堂，或者由拘捕者「在合理的範圍內盡快」帶往最近的裁判法院提堂。

大大力推

佢好似自稱唔係警員

推推佢

要有出名既律師在場由律師宣讀先有得玩，唔係大唔到佢地

其實再無人 無組織可以監管警察
就算有 都係紙老虎
可唔可以用民事告警察/ 一哥
我知道個cost 會好高 但我地可以眾籌
點睇

重有非法集會、傷害他人身體等等
都可判坐超過一年

非法集會要有50人以上，50個不明人仕持武器集會

[英文速譯] 綜合大量警察嚴重違規行為

牙Wave話警察執行職務係唔需要展示委任證

到底牙Wave Cheung Wai Ho有無冒警？

我要報案 有人冒警

六七暴動啲前輩好似殺左五個差佬幾百個受傷

有無相關法律條文+link做backup. 唔好鳩up累死人

小心P牌

幫佢上索帶，帶埋一邊，係咪咁樣拘捕架？

back哂自己爬

基本上係但係拘捕後嘅安全由行使公民拘捕令嘅市民負責
唔係鎖完丟係度就算

問埋個處長拎證睇。唔該

冒警同藏有攻擊性武器應該夠刑期可以做拘捕

之前咪有人研究過， 101 條唔可以咁用

你知啦 而家乜都有得偽造
警察之前都話有人偽造記者證扮記者
而家有人偽造警員委任證出嚟搞事都唔出奇呀

單一罪行

啱啱想出個一模一樣嘅po
強推

push
大家小心

都係唔好硬碰，見機行事。差佬見到呢個post都唔會咁大口氣。
佢越係唔戴，風險越大。

可以試下20人一組